中美將爆軍事衝突？專家曝「中共已不適合地球」美國急脫鉤

美國駐中國大使館14日宣布，現任駐北京大使布蘭斯塔德（TerryBranstad）即將離任，對此，總體經濟學家吳嘉隆曾分析，這可能是美國變相召回大使，然後不補人，不僅是為斷交做鋪排，也可能提早防備兩國的軍事衝突、甚至開戰。16日吳嘉隆進一步指出，美國想與中共脫鉤的決心很堅定，除了製造脫鉤、科技脫鉤、金融脫鉤，就是外交脫鉤，再下去就是軍事衝突。

吳嘉隆表示，美國想與中共脫鉤的決心很堅定，除了製造業要撤出中國，以及對華為禁運之外，外界更推斷「全方位脫鉤」指日可待。雖然脫鉤還不等於對抗，但是要對抗一定要先脫鉤，因此在脫鉤的階段其實還有挽回的餘地。但是，如果沒有看到這一點，對於脫鉤就逕自加以報復，於是對方只好更加脫鉤，陷入惡性循環，那就有可能「從脫鉤走向對抗了」。

吳嘉隆認為，習近平要與川普玩大國博弈，顯然功夫還不到家。事情的本質是，美國人主導二戰以後的國際秩序，訂立國際行為規則，要大家遵守，所以如果中共肯收斂，肯聽話，以文明的方式來崛起，美國也沒什麼好說的。大國之間還是會有較量，但是起碼也不至於撕破臉。然而從火箭發射的一連串失敗可以看出，中共的重要科技還是依賴美國，但居然跟美國對著幹，對美國不服氣，甚至於想要推翻美國所界定的現狀，要挑戰美國的世界領導地位，要推動人民幣國際化來去美元化，「你說怎麼可能不惹美國來出手呢」？

吳嘉隆強調美國有充分的實力修理中共，於是中共必須另闢途徑，玩所謂的超限戰。這樣的中共，「一個具有流氓與無賴性格的中共，不可能為世界所接受，所以中共已經不適合這個地球了」。中共知道自己不是個料，所以寄希望於用利益來收買別人，所謂槍桿子出政權，就表示中共根本不相信得人心者得天下。問題出在，利益並不能收買人心。何況，中共能給別人的利益，其實源頭來自美國，一旦美國不再扶持，中共就什麼也不是，將沒有能力再提供利益給別人，然後比賽就結束了。「中共的荒謬就在於，依賴美國，卻修理美國，最後，逼美國來消滅他」。

打未?

老美巳不合時宜先啱

醫癌症有必要就進行外科切除手術
醫生唔好再拖啦

支那啲網民成日都串自己係地球以外嘅人黎

你真係覺得好似動漫咁, 呢集話唔妥, 下集就射飛彈咩. 依家咪一步一步行緊囉

就在今天。